同樣發生在泰國

同樣發生在泰國

這些日子，發生在泰國的兩單最轟動的新聞，一是「少足困山洞」，一是中國旅行團海上意外。

十二個足球少年，連同他們年輕的教練被困在山洞，泰國政府及各方義工成立救援隊，用盡資源、人力去拯救，其間有前海豹突擊隊的義工犧牲，但不影響救援隊救人的決心。為了救人，大量抽水更令附近百頃農田水浸，但連農民都毫無怨言，表明心跡，「錢可以再搵過，但13條人命不是我們能夠創造。」

如此重視人命價值的民族，令人敬重。寫這篇文章的時候，拯救行動仍在進行中，希望十三人可以全部安全脫險。

中國旅行團海上意外則最終被踢爆是「中國人坑害中國人」事件，事件中死亡的41個中國人全部屬於非法「零蚊團」，涉事的租船旅行社幕後老闆為中國人，在泰國氣象局發出風暴警告後，租船旅行社仍執意出海。意外發生後，泰國政府出力救援，並向死難者及家屬發放撫恤金。不過家屬卻拒絕火化死者遺體，要求將屍體完整運回中國。

七月酷暑，屍體又嚴重發脹，不迅速火化有可能引發疫症。家屬不肯火化的目的是甚麼？遺體到了中國可以土葬嗎？中國不是火葬的嗎？參加「零蚊團」，意即遊客並未購買保險，那麼家屬有錢運送遺體嗎？還是想敲詐泰國政府？「中國人坑害中國人」的場景轉移到泰國，泰國也是受害者吧？

兩單新聞，兩個民族的不同特性暴露無遺。讓人無言。

高慧然
電郵 :kowaiyin2004@yahoo.com.hk
網頁：

上一則
上一則
走後門中狀元 (馮睎乾)

下一則
下一則
合作愉快 (古德明)